民調顯示 較多美國人認同TRUMP移民禁令

國際新聞

近半美國人認同特朗普移民禁令 多過反對者

02月02日(四) 17:59更新 14:03建立

多個城市均有民眾示威（右圖），反對特朗普（左）的移民禁令。（美聯社圖片/法新社圖片）

美國總統特朗普的移民禁令，惹來各界激烈反應，傳媒幾乎一面倒對他口誅筆伐，甚至有市政府控告特朗普違憲。惟最新民調顯示，有近一半美國人支持特朗普的禁令，比反對的人多。有報章評論指，反特朗普陣營失去理智地將他描繪成一隻「怪物」，但事實卻並非如此。

有英國傳媒於1月30日至31日，就特朗普「禁止7個回教國家的人民入境」的行政命令，在全美50個州訪問1201人。民調結果顯示，多達49%美國人認同特朗普禁令；反對的有41%。正反陣營的黨派分野明顯，53%民主黨支持者表示「強烈反對」；51%共和黨人「強烈贊同」。贊同「美國應繼續接收移民及難民」的受訪者中，民主黨支持者的人數是共和黨支持者的3倍；相反，認同「有需要禁止回教國家的人民入境，以防範恐怖主義」的共和黨人，是民主黨人的3倍。

就禁令的效用而言，31%受訪者認為禁令會令美國人更為安全，26%人認為更危險，43%人表示「不知道」。56%受訪者均普遍不認同「應先接收基督徒難民」。特朗普政府周二表示，生於阿拉伯國家的以色列人可以入境美國。

英國首相文翠珊上周邀請特朗普訪英、與英女王見面後，有180萬人在網上聯署反對。不過，英國調查網站YouGov的民調顯示，有49%英國人歡迎特朗普到訪，只有36%要求取消。不過，普遍的英國人不希望國家實施「特朗普式」的移民限制。

另外，特朗普的禁令周二再受挑戰，加州一名聯邦法官發出臨時禁制令，禁止美國政府阻止數十名持有效簽證的也門人飛往洛杉磯。

一向係得一少部分左膠搞事

撐老竇

大城市特別多反侵

英國都係 又拎嗰百幾萬人簽名出嚟 以為好多人反對

Trump當選已經証明好多人口是心非
你問人有無愛心 包唔包容 愛唔愛和平 個個支持
但要自己國家做就不了
邊有人無限量歡迎乞衣黎自己國家

根本而家trump就係兌現緊佢自己嘅競選承諾，而家佢當選左總統，証明係有一半人撐佢，我欣賞佢講得出做得到呀，唔通好似香港班政棍咁咩，當選之前吹到上天，當選後有幾多事真係會做???

咪就係,自己辛辛苦苦打工交稅養班懶既蝗蟲,不如趕走哂佢地等D稅收用得其所仲好

根本選舉結果證明一切，班leftard呢十年八載佔盡傳媒，學術，政治話事權，世界無大同到仲搞埋自己國家， 呢次有排反彈
不過我覺得好似美帝，歐洲D發達國家，有堆中産加埋選舉制度，又唔怕會走向極左極右

NIMBY又一例子

如果消滅晒魔王勇者就會失業
如果冇晒難民 侵仔會唔會失業

任期內侵仔大把野do啦

你哋有冇問過沉默的大多數

要我包容難民,恐怖分子? 不了

點睇Apple 準備告佢呢條例？好多IT company 勁人都比佢條例禁左。好麻煩
攞來搞。唔係美國人就走啦

咁咪自己培養d勁人
有心路信做唔到

梗係好啦

依家俾你趕曬啲蝗走喎

正路

呢d可以傾，你睇下apple為左入大陸都聽聽話話啦

巴打有道理
講真如果企業係有腦既就一早開始培養人啦。靠埋外地人才仲培養佢地。
Apple google 都不外如是 咁基本理念。本土理念原來我地香港獨立派行先人地咁多年。
生不逢時